\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|X|}\hline
   \textbf{Мозги в банке} & $\mathbf{9m}\vec{\mathbf{g}}$ & \textbf{Ortus} & \textbf{У дна }\\\hline
	Ярков (к)	& Левдик (к)	& Никитюк (к)	& Филиппов (к) 	\\
	Заварин		& Григорьева	& Хейнолайнен	& Ильин			\\
	Усачев		& Петрова		& Кислицын		& Ланько		\\
	Мотыльков	& Корейкина		& Карлин		& Мошников		\\
	Колбенков	& Агеев			& Горбунов		& Тагиев		\\
	Исаев		& Лупуляк		& Осипов		&				\\\hline
\end{tabularx}


\subsection{Полуфинал.}
\setcounter{notask}{1}

\libproblem{saratov}{1976-5}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.58}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{06.29}

\commen{
\libproblem{region}{2010-10-2}
}

\libproblem{tuymaada}{1.20}
\libproblem{moscow-rayon}{2006-11-4}
%также Раз задача два задача1,33
\libproblem{russia}{1988-09-2}


\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
	\pdtitle {Мозги в банке}{$\mathbf{9m}\vec{\mathbf{g}}$}
	\pdcall {|<-} {1} {0 } {0 } {Мотыльков}	{Петрова};
	\pdcall {->}  {4} {0 } {12} {Заварин}	{Григорьева};
	\pdcall {|<-} {6} {0 } {11} {Усачев}	{Лупуляк};
	\pdcall {->|} {3} {12} {0 }	{Ярков}		{Корейкина};
	\pdcall {<-}  {2} {7 } {5 }	{Колбенков}	{Левдик};
	\pdcall {->}  {5} {0 } {12}	{Исаев}		{Агеев};
	\pdsum		 {19}{40}{13};
	\end{tikzpicture}



	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
	\pdtitle {У дна}{Ortus}
	\pdcall {->|} 	{4} {12} {0 }{Ильин}	{Карлин};
	\pdcall {|<-}  	{3} {0 } {8 }{Ланько}	{Хейнолайнен};
	\pdcall {->} 	{1} {6 } {0 }{Мошников}	{Горбунов};
	\pdcall {<-} 	{6} {7 } {2 }{Ильин}	{Кислицын};
	\pdcall {->} 	{2} {0 } {12}{Тагиев}	{Осипов};
	\pdcall {<-}  	{5} {8 } {4 }{Филиппов}	{Никитюк};
	\pdsum		 {33}{26}{13};
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\clearpage

\subsection{Финал.}


\setcounter{notask}{1}


\task{
	Однородная палочка лежит внутри шероховатой сферической поверхности. Длина палочка равна радиусу сферы. Коэффициент трения $\mu$. Какой наибольший угол с горизонтом может составлять палочка?}



\taskpic{
	Равномерно заряженная сфера радиуса $R$ разрезана на две части по плоскости, отстоящей на расстоянии $h$ от края. Найдите силу, с которой отталкиваются части. Полный заряд сферы $Q$}{
	\begin{tikzpicture}
		\pgfmathsetmacro{\a}{20};
		\draw[fill=blue!10!white](\a:1)arc(\a:-180-\a:1);
		\draw(\a:1)arc(\a:180-\a:1);
		\draw[fill=blue!5!white,dashed](\a:1)arc(0:180:{cos(\a)} and .2);
		\draw[fill=blue!5!white](\a:1)arc(0:-180:{cos(\a)} and .2);
		\draw[blue, thick,<->](\a:1)++(.15,0)--++(0,{1-sin(\a)})node[midway,right]{$h$};
		\draw(-40:1)node[right,blue]{$Q$};
	\end{tikzpicture}
}



\task{
	При увеличении силы тока напряжение на разрядном промежутке дугового разряда уменьшается, стремясь при больших значениях силы тока к некоторому постоянному значению. Электрическую дугу включили в сеть последовательно с некоторым балластным резистором. ВАХ получившийся цепи показана на рисунке. Определите максимальное сопротивление балластного резистора, при котором дуга может гореть при напряжении источника $U_0=85$~В}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
				axis x line=bottom,
				axis y line=left,
				xmin=0, xmax=21,
				ymin=50, ymax=92,
				xlabel={$I,\text{А}$},
				ylabel={$U,\text{В}$},
				grid=both,minor tick num=1]
			\addplot[color=red,very thick,domain=1:20, samples=1000] {35/(x^(1.2))+55+1.4*x };
			%\addplot[color=blue,very thick,domain=1:20, samples=1000] {35/(x^(1.2))+55 };
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
\end{center}



\task{
	Тележка состоящая их двух пар колес, соединенных легким и абсолютно упругим стержнем длинной $l$, наезжает со скоростью $v$ на наклонную плоскость с углом наклона $\alpha$. Определите скорость тележки $u$ сразу после того, как она полностью въедет на плоскость. Вся масса каждой $M$ колесной пары сосредоточены в ее оси, удары абсолютно неупругие. Трением пренебречь.}



\commen{
	\task{
		Три одинаковые длинные <<резинки>>, которые при растяжении подчиняются закону Гука, уложили параллельно друг другу и совместили концы, которые с одной стороны связали узлом. Два свободных конца взял в руки Вася, а третий свободный конец --- Петя. Вася, держа концы резинок, бежит на север со скоростью 8~м/с, а Петя, держа свою резинку, бежит на восток со скоростью 9~м/с. В тот момент когда резинки выпрямились и совсем немного растянулись, они расположились в направлении восток-запад. С какой по модулю скоростью двигался в этот момент узел?}
}



%Московские 1.75
\taskpic{
	В неоднородной вязкой среде сила сопротивления, действующая на тело массой $m$, пропорциональна квадрату скорости, причем коэффициент пропорциональности $\alpha$ зависит от координаты тела $x$ в направлении движения (то есть выражение для силы сопротивления имеет вид $\vec{f}=-\alpha(x) \cdot v\vec{v}$\,). Какой должна быть зависимость $\alpha(x)$, чтобы при любой начальной скорости, направленной вдоль оси $x$, тело пущенное из точки $x=0$, двигалось в данной среде равнозамедленно?}{
	\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
		\fill[fill=blue!5!white](0,-1)rectangle(2.2,1);
		\draw[->](0,0)--(2,0)node[below left]{$x$};
		\draw[->,ultra thick,blue](0,0)--++(.7,0)node[above]{$\vec{v}$};
		\draw(0,1)--(0,-1);
		\filldraw(0,0)circle(0.09);
		\draw(0,0)node[below left,blue]{$m$};
	\end{tikzpicture}
}


	
\task{
	Гонки мотоциклистов происходят по узкой круговой трассе. Трогаясь с места, мотоциклист стремится побыстрее набрать скорость. Какую часть круга он пройдет к моменту достижения максимальной скорости?}


\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
	\pdtitle {У дна}{$\mathbf{9m}\vec{\mathbf{g}}$}
	\pdcall {->}  {2} {0 } {12} 	{Филиппов}	{Агеев};
	\pdcall {<-}  {1} {5 } {6 } 	{Мошников}	{Лупуляк};
	\pdcall {->|} {6} {12} {0 } 	{Ильин}		{Корейкина};
	\pdcall {<-}  {5} {12} {0 }		{Ильин}		{Левдик};
	\pdcall {->}  {3} {7 } {3 }		{Ланько}	{Григорьева};
	%\pdcall {}    {4} {  } {  }		{}			{};
	\pdsum		 {36}{21}{15};
	\end{tikzpicture}


	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
		\pdtitle {Мозги в банке}{Ortus}
		\pdcall {<-} 	{5} {4 } {5 } 	{Заварин}	{Хейнолайнен};
		\pdcall {->}  	{3} {6 } {0 } 	{Ярков}		{Карлин};
		\pdcall {|<-} 	{1} {0 } {7 } 	{Усачев}	{Горбунов};
		\pdcall {->|} 	{4} {12 }{0 }	{Мотыльков}	{Кислицын};
		\pdcall {|<-} 	{6} {0 } {-6}	{Исаев}		{Карлин};
	%	\pdcall {<-}  	{5} {8 } {4 }	{Филиппов}	{Никитюк};
		\pdsum		 {22}{6}{44};
	\end{tikzpicture}


\end{center}


\clearpage


\endinput
\subsection*{Остальное}
%322 Слободецкий орлов
\taskpic{
	Направленный поток электронов вылетает из тонкой длинной щели со скоростью $v=10^5$~м/с. Концентрация электронов в потоке $n=10^{10}$~1/м$^3$. На каком рассотянии от щели толщина пучка увеличилась в два раза? Масса электрона $m_e=9\cdot10^{-31}$~кг, заряд $e=1.6\cdot10^{-19}$~Кл.}{
	\begin{tikzpicture}
	\pgfmathsetmacro{\a}{30};
	\draw(0,0)--++(90-\a:1)--++(0,.3)  (0:0)--++(-1,0) (0,0)--(0,.3);
	\draw(0,.3)--++(90-\a:1)--++(-1,0) (0,.3)--++(-1,0);
	\foreach \x in {0,...,5}
	\draw[->,thick](90-\a:{\x*.19})++(0,.15)--++(.6,0);
	\draw(90-\a:.5)++(.6,0)node[right,blue]{$\vec{v}$};
	\end{tikzpicture}
}


	
\taskpic[5.5cm]{
	Имеется проволочная рамка, составленная из одинаковых ячеек в форме квадрата. Сопротивление рамки, измеренное между точками $BD$ оказалось равным $25$~Ом, а между точками $AC$~---~$3,66$~Ом. Определите число звеньев в рамке. Точки $B$ и $D$ расположены точно посередине соответствующих сторон. Сопротивления каждого отдельного провода одинаковы.}{
\begin{tikzpicture}[scale=1]
	\pgfmathsetmacro{\r}{.8};
	\filldraw(0,0)		circle(.07)node[left]{$A$};
	\filldraw(0,-.5*\r)	circle(.07)node[left]{$B$};
	\filldraw(0,-\r)	circle(.07)node[left]{$C$};
	\filldraw(5*\r,-.5*\r)circle(.07)node[right]{$D$};
	\draw[ultra thick](0,0)rectangle(\r,-\r)(0,0)rectangle(2*\r,-\r)
		(2*\r,0)--++(.5*\r,0)	(2*\r,-\r)--++(.5*\r,0)
		(3.5*\r,0)--++(.5*\r,0) (3.5*\r,-\r)--++(.5*\r,0)
		(4*\r,0)rectangle(5*\r,-\r);
	\draw[dashed](2*\r,0)--++(2*\r,0)(2*\r,-\r)--++(2*\r,0);
\end{tikzpicture}}

\task{
	Для того, чтобы дорожные знаки были хорошо видны ночью, в серебряную краску,	которой они покрываются, добавляют стеклянные шарики. Каким должен быть коэффициент преломления стекла, чтобы такой знак был светоотражающим?}

\task{
	Тележка состоящая их двух пар колес, соединенных легким и абсолютно упругим стержнем длинной $l$, наезжает со скоростью $v$ на наклонную плоскость с углом наклона $\alpha$. Определите скорость тележки $u$ сразу после того, как она полностью въедет на плоскость. Вся масса каждой $M$ колесной пары сосредоточены в ее оси, удары абсолютно неупругие. Трением пренебречь.}

\taskpic{
	Один конец тонкой гибкой веревки с линейной плотностью $\rho$ тянут с постоянной горизонтальной скоростью на высоте над шероховатой поверхностью. Второй конец веревки свободен. Длина части веревки, соприкасающейся с поверхностью равна $l_1$. Найдите длину веревки $l_2$, не касающейся поверхности. Коэффициент трения скольжения веревки по поверхности равен $\mu$.
	}{\includegraphics[width=4cm]{pics/proc2012_battle_10_5}
}

\taskpic{
	Вдоль наклонной плоскости под углом $\beta$ к направлению спуска бросают кубик с начальной скоростью $v_0$. Найдите установившуюся скорость движения кубика, если коэффициент его трения о плоскость $\mu = \tan \alpha$, где $\alpha$~--~угол наклона плоскости к горизонту.}{\includegraphics[width=3cm]{pics/Kvant_2010_trenie.jpg}}

